[好文共賞] 我是一個因返送中而失業的中年人

老母轉比我
睇到我會心微笑

我是一個中年人，近來失業了，都怪最近的反送中遊行。自問讀書少，花了很長時間才寫出這篇文章，如果你花時間看了，在這就先感謝了。

員工要準時上班是天經地義的。本來要從田灣到金鐘不是很難的事，一般來說預計用一小時已經很足夠，平常我也是早十五分鐘到達的。但那天港鐵在没有預早通知下封閉金鐘地鐵站，南港島綫不停金鐘。當天我照常出門，到了地鐵站才得知這消息，便嘗試用其他方法上班。但當時人數眾多，害我久等了多過半小時才上了巴士，最後趕不及準時上班。都是示威遊行害的。

我本身有過兩次遲到的記錄，加上這次就一共三次了。上司其實一直不滿我的工作表現，曾多次暗示要我辭職。但我上有高堂下有妻兒，作為家庭的經濟支拄我不可以失去這份工作，但最終那星期五上司把我叫進他房內，我就自知此工不保，他說我七月開始不用上班了。接下來的兩星期我積極找工作，但人到中年又没有專業知識，我連勞工處都找上了。題外話，但這部門幫不了我，他們工作效率低， 還叫我先學好英文。我要是懂英文還要找你勞工處的幫忙嗎？我去學英文没有收入的時候我全家是否勞工處幫我養？真是本末倒置！可況顧主根本不請高齡員工，勞工處又不幫我們爭取，簡直是垃圾部門一個。至今我没有收到一個答覆。都是示威遊行害的。

從失業的第一天開始，我每天找工作後就是呆坐家中無所事事，才慢慢回想自己為什麼會比人炒。都是年輕人害的。什麼民主自由，我連上班養妻活兒的自由都没有。

上兩週因失業空閒時間多了，才有空看看令我失業的是怎樣的一群人。只見一群掩住臉的青年暴徒同警察對峙，衝擊政府大樓和立法會，還到九龍新界搞事和滿街貼貼紙，說什麼訴求，真是多此一舉。民生都搞不好，搞什麼民主。

我每見電視上的警察被傷害和流血，心裏總是不舒服。但我十分佩服這群暴民，警察每身裝備都可以被人打傷，有遠程武器卻任由暴徒走到近身，真是笑話。全部受過訓練都這麼弱，收恥不收恥。我理想中的警察是正義的不會退縮的，所以我想我的小朋友長大後加入警隊服務市民，到時候可以向親朋好友說我兒女是PCXXXX更成為了特別部隊。如果以後新聞上聽到這個號碼，真是光宗耀祖。但見勇猛地維持治安的警察卻没有號碼，想點名表揚他們也没法子做到，你們做事應要把號碼貼出來，等市民有目共睹，讚揚警察的德行。如果我的兒女當了警察，必定叫他們把自己的號碼大大的貼在胸口。

我最支持的警察出街被人罵個狗屁不通，被説是濫權，看得我氣憤。我對警方是有信心的，事實勝於雄辯，做個調查不就水落石出，能還他們一個清白嗎？連是自己人的警察都不支持，你這個政府無能力解決問題就要另請高謀，自己死鑽牛角尖有何用。警隊內還有外國人做高層，整個警隊由外國人去控制，成何體統？中國人的事應由中國人處理。

政府也是無能，整整一個月了都解決不了問題，枉我一直支持你們。我的血汗錢都交税去了，你年頭說的四千元我現在還没有收到，算什麼政府。你們每月收入二十多三十萬，比我一年收入都要高，你理應出來回答我為什麼我住的地方在你管治下這麼亂。我只想做個平凡人，不談政治，上班掙錢下班回家吃飯，看著子女開心長大、望子成龍。這麼簡單都給不了我，倒不如不要政府還好，到時候這些暴民就不會上街，那我就可以繼續工作。要是政府管治得好一些，我就不會失業，都是政府害的。

我被示威遊行害了，失去了工作。也被這無能政府害了，找工作救助無援，警隊之名聲不好好的維護，連那說好了的四千元也没有送到我手上，人家澳門宣佈的第二天已經可以領取，我還等著錢養家呢。你們這些暴民早日回家吧，免得再有人像我一樣受到你們影響。政府高官也早日回家，解決不了問題又要收我的稅錢，做事也没有效率。經這事後我才知道被暴徒害了政府也不會出手相救。

上司其實一直不滿我的工作表現，曾多次暗示要我辭職